Assignment No.6 
Use any loop

Q1. Write a program to calculate sum of first N natural numbers
Ans: #include<stdio.h>
int main()
{
    int i=1,n,s=0;
    printf("Enter a number");
    scanf("%d",&n);
    while(i<=n)
    {
       	s=s+i;
       	++i;
    }
    printf("\nSum is %d",s);
    return 0;
}

Q2. Write a program to calculate sum of first N even natural numbers
Ans: #include<stdio.h>
int main()
{
    int i=1,n,s=0;
     printf("Enter a number");
    scanf("%d",&n);
    while(i<=n)
    {
    s=s+i+i;
    i++;
    }
    printf("\nSum is %d",s);
    return 0;
}

Q3. Write a program to calculate sum of first N odd natural numbers
Ans:
#include<stdio.h>
int main()
{
    int i,n,s=0;
    printf("Enter a number");
    scanf("%d",&n);
    while(i<n)
    {
        s=s+i+i+1;
        i++;
    }
    printf("\nSum is %d",s);
    return 0;
}
Q4. Write a program to calculate sum of squares of first N natural numbers
Ans: #include<stdio.h>
int main()
{
    int i=1,n,s=0;
    printf("Enter a number");
     scanf("%d",&n);
    while(i<=n)
    {
        s=s+i*i;
        i++;
    }
    printf("\nSum is %d",s);
    return 0;
}


Q5. Write a program to calculate sum of cubes of first N natural numbers
Ans: #include<stdio.h>
int main()
{
    int i=1,n,s=0;
     printf("Enter a number");
     scanf("%d",&n);
    while(i<=n)
    {
        s=s+i*i*i;
        i++;
    }
    printf("\nSum is %d",s);
    return 0;
}

Q6. Write a program to calculate factorial of a number
Ans: #include<stdio.h>
int main()
{
    int n,i,fact=1;
     printf("Enter a number");
     scanf("%d",&n);
     for(i=2;i<=n;i++)
     {
     	fact=fact*i;
     }
     printf("factioral of %d is %d",n,fact);
     return 0;
    }

Q7. Write a program to count digits in a given number
Ans: #include<stdio.h>
int main()
{
    int n,count;
     printf("Enter value of n\n");
     scanf("%d",&n);
     while(n!=0)
     {
     	n=n/10;
     	count++;
	 }
	 printf("Number of digit is %d",count);
	 return 0;
}

 Q8. Write a program to check whether a given number is a Prime number ornot 
Ans: #include<stdio.h>
int main()
{
    int n,i;
     printf("Enter a number");
     scanf("%d",&n);
     for(i=2;i<=n-1;i++)
     {
     	if(n%i==0)
     	break;
	 }
	 if(i==n)
	     printf("Prime number");
	 else
	      printf("Not Prime number");
	  printf("\n");
	  return 0;
}

Q9. Write a program to calculate LCM of two numbers
Ans
#include<stdio.h>
int main()
{
    int a,b,i;
     printf("Enter two number");
     scanf("%d%d",&a,&b);
     for(i=1;i<=a*b;i++)
     {
     	if((i%a==0) && (i%b==0))
	 {
	 	break;
	 }
}
	  printf("LCM is %d",i);
	  return 0;
}
    

Q10. Write a program to reverse a given number 
 Ans: #include<stdio.h>
int main()
{
    int n,i,rem,reverse=0;
     printf("Enter a number");
     scanf("%d",&n);
     while(n!=0)
     {
     rem=n%10;
     n=n/10;
     reverse=reverse*10+rem;
	 }
	 printf("Reverse is %d",reverse);
	 return 0;
}




